學者：為挽民望「鬆章」益建制

2019年01月18日

學者：為挽民望「鬆章」益建制

泛民建制合力下，立會昨早通過檢討綜援的無約束力議案。

【拆局】

特首林鄭月娥企硬將長者綜援合資格申請年齡由60歲提高至65歲，惹起立會跨黨派反對，林鄭面對龐大民意終「跪低」，約見建制派提出為60至64歲提出長者補償津貼的替補方案。中大政治與行政學系高級講師蔡子強分析，林鄭今次跪低是考慮到個人民望及與建制派的關係，又認為林鄭率先約見建制派是「打張好牌畀建制」，有利他們今、明兩年兩場大型選舉的選情。

相關新聞：羅致光：仲有人生七十古來稀？

有利建制區會立會選情

蔡子強回覆《蘋果》指，林鄭今次主動約見建制派相信是因為立法會跨黨派的壓力，以及民意的反彈，估計林鄭考慮到個人民望和政府與建制派的關係，若然「乜都唔做」將衝擊管治。但他認為，即使林鄭提出補鑊方案都未能挽回個人民望，「人哋會質疑佢係唔係心甘情願，定係免為其難，因為佢早幾日個樣係好跋扈，家似係無計可施」。

自從爆發長者綜援門檻爭議，建制派憂慮年底區選選情受影響，立法會前主席民建聯曾鈺成周初更曾在報章撰文，直言「選舉就是大局」，暗批林鄭將建制派「擺上枱」。問到政府會否因為考慮建制派選情而轉軚？蔡子強認為並非主因，但承認林鄭率先約見建制派是「打張好牌畀建制」，有利他們今年底區選和明年立法會換屆選舉的選情，「多一張牌畀建制，到時又可以話成功爭取」。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
羅致光：仲有人生七十古來稀？

下一則
下一則
西環集中營：林鄭囂得起 全靠習撐腰 (季陶)

羅致光：仲有人生七十古來稀？
長者綜援 林鄭跪低 提津貼補償方案持續搵工者可月領$1,060